［2017］樹 大 弊 病 一 覽

放榜近了，咁多位莘莘學子有意選擇樹大的話
不妨了解多點佢真實的一面先決定

（零）個人主張
另外咁多位好耐冇見
係樹大校園生活幸福嗎
樹大在一眾巴絲上年的追捧之下
終於改左部份弊病
例如增設ATM、新傳週會請人冇再咁鳩流流、開左間cafe比同學飲下野

但係！！！今年柒的不只有學校
而係好多傑出校友
上年本人呢就完全冇狙擊過在校學生嘅
本人一直強調：有問題的係學校固故自封的制度，而不是在校學生
因為大家其實都係制度下的苦主

不過上年好多玻璃心樹大仁

上年好多玻璃心樹大仔都追住出來鬧本人
做乜笑樹大仔
本人已經強調左好多次，狙擊的係學校制度，而不是大家

不過
過去一年不少傑出校友都證明左本人是錯的
包括有熱爆全城的ＢＢＡ生Ｒ sponsor甩底事件、
新鮮熱辣的上Secret打飛機事件
面就人地比，架就自己丟，唔好再話本人狙擊你地
事實上你地都柒出左樹大

傳送門：

串燒店贊助樹仁BBA系會雞翼魚旦 慘被「甩底」no show

樹大生：樹仁比三大更好！

年經
支持樓主

樹大畢業生收埋唔好出黎柒
都自信既都可以講下自己樹大畢業
但拎樹大去挑其他人機

傑出校友點少得呢位呀

【車長起義】始作俑者被鬧爆 伍婉婷認建議「埋站先上落客」

Secrets上面勁多飛機post

認真，有無其他地方嘅學生會聲大大話自己讀嗰間普通大學會勁過嗰個地區最勁嘅大學?

例如中國三本學生會話自己勁過清北學生?
韓國非SKY話自己勁過SKY?
英國非Russell group學生話自己勁過G5?

柒頭界三大：痕樹鯨

招瘋巴

樹大仔全面進場

好波

繼續

話明2017，點會hea你地
下面繼續有樹大未改善的問題
亦有今年新的柒事
大家入學前請三思

各位放榜既莘莘學子，經歷完六年中學生活
相信大家都急不及待想享受下大學生活
想讀多四年中學，歡迎入讀樹仁學院
好多畢業生都讀到唔捨得走架

WE HAVE A MESSAGE FOR THE OSA

我地推出左樹仁弊病俾同學參考
務求阻止放榜小羔羊誤入歧途，歡迎受害校友加入

(一) 住宿篇 - 凌晨一點有宵禁，隨時入房搜你野 軟件篇：REG科大炒車

（二）荒謬的存在：法商系全year收生僅得十七人

(二) 伙食篇 - 牙線暗黑料理、豉油溝水、食玻璃？

(三) 唔撚俾你走系列 - GPA幾時出仲係無人知／補考制度

(四) 零支援系列 - 冇廿四小時空間、七點全校準時關門、
印野要五三毛、親身排隊交學費

(五) 設施篇 - 清一色中學課室，清一色雞脾凳？ 研究阮大樓

(六) 課堂篇 - 上落堂會響鐘／記缺點制／中學式點名冇堂走／
兩日一星期SEM BREAK?

(七) 假民主 - 無視Sem Break公投結果／欺騙學生
+ 不開放SU房，架空學生會

(八) 香港「中文」大學 - 課堂中文授課／中學教科書

(九) 「鎮店之寶」 - 新傳系弊病

(十) 害群之馬 - 工管系柒事（菲大、BBA莊）

(十一) 行政篇 - 學術論壇唔俾搞／近日成功爭取上報之醜聞

由於太多低質護主犬，所以各章之間可能會穿插好多辯論
影響大家閱讀質素在此抱歉
上個post唔夠人講就問侯人娘親
同ＯＳＡ逼人就範手法有異曲同工之妙
不過大家都可以透過護主犬觀察樹大學生
證明喱間野讀得耐人都癲

舊ＰＯＳＴ：

好似好耐冇見巴打

糾正返：

樹大早兩年係要學生暑假親身回校交學費的
宜加只需ＰＰＳ就可以

去年文章：

要人親自返學交學費，你叫ＮＤＳ情何以堪，為左交張爛鬼野要飛一轉香港。遲下如果國際化，多左西方人黎讀，咁人地又要點交學費 ？ＰＰＳ上個Ｓｅｍ開始開放俾ｙｅａｒ４學生試行，職員仲要好撚不負責任咁同人講：「pps俾完錢得一個參考no.，我地check唔返你自己負責」

節錄自Ｓｅｃｒｅｔｓ：

「#‎N5407‬

每次去銀行話開本票交學費，銀行職員都好驚訝點解要用本票交學費，其他u 都有其他方法去交，都唔會用本票。而且，學校淨喺比兩日時間同學番去交學費，果日冇考試嘅同學要突登番學校去交學費。住得遠嘅同學仲要山長水遠浪費時間坐車番學校交。
p.s.試過寫支票彈票扣錢，之後都喺比50蚊開本票。」

巴打終於現身

現時樹大學位課程已加價到68,000，咁就一世
IVE都話有機會駁上UGC
樹仁出gpa／transcript一定遲過各大院校non-jupas deadline
唔撚俾你走，自己諗清楚～

LM

樹大招瘋巴打
支持

留名

68,000

咁就冇左28萬+4年青春

asswhyyou@yahoo.com

歡迎來信

香港三大:痕樹鯨
我迫不及待好想玩玩了

68000!!!!!
仲貴過我個 py degree
依家 ugc 係咪仲收緊 42100

yes
痕管間野都叫做靚D，現代化D，樹
兩間都去過睇下

唔好侮辱OU同恒管

雖然未有人咁做，但我勸大家唔好再衝出黎講樹仁有人情味乜乜乜
一黎近年上報既新聞已經道出事實
（請google學術論壇、BBA生串燒店、用二千萬搶收ASSO生一事，或上secrets睇各系情況）
二黎人情味係咪得呢度先有 ？八大冇？
係咪真係咁缺乏愛要俾成廿八萬入黎感受人情味呢？
何況呢度冇

又一年
又到招瘋巴出動

悔終生

入左黎係冇辦法，但未入黎係有得揀
重申多次：
呢個post主要目的係令打算入黎既DSE生了解樹仁現況
睇完佢地有自主決定要唔要入黎
對象唔係在校人士，唔想再覆你Ｄ老屎忽

希望DSE夠分可以tran走

樹大招瘋 ho ball

Asso

Asso 2.5 gpa入樹中都有獎學金

樹大仔連asso入面嘅垃圾都不如

正常人有讀下書都唔會入唔到8大啦
d弱智人士咁鐘意貪個名有“大學”2個字既學院既

推

樹仁中學嘛

幫推

雖然開樹痕三間並列香港三大垃圾
但樹對學生一定係最差，根本當學生係狗
e.g.貼學生證expire date必定扔返俾學生

幫手推post 樹仁真係垃撚圾

收6萬8但係比得到學生既野咁少
真係貪你人情味夠溫暖

前排見人苦惱入樹仁社會學定恒管新傳好

講真，間間U都有自己嘅問題架喇
有邊間U係乜問題都無先？
HKU之前都爆左單校園欺凌喇

而家係講緊樹仁咁多問題佢d學生仲衝出黎柒 同埋hku會唔會係出secret打千字文笑樹仁 樹大仔d邏輯

推post

Lm

呢年咁多柒事，比我係樹大仔我就真係出少句聲

第一，HKU單野係某一個HALL，影響的只係幾百個住該HALL的人
而上面所講的樹大弊病是影響全校幾千人的每一位同學

第二，HKU校園欺凌主要，我係講主要，係出自同學舍堂文化身上
而唔係學校當學生係狗咁撚，反觀樹大點對學生，大家有眼睇

第三，唔好同我黎呢套臭蟲論，「邊度邊度都係咁啦」
樹大本來排名、硬件上就比其他大學差
假設樹大同其他排名較好的大學都發生同樣的事
你覺得下DSE生會揀樹大定HKU呀

拎樹大同HKU比，人唔笑狗都吠

又撚狗

有一樣野樹大好過科大 就係唔洗親身交住址證明

出現了

撐
DSE既你地自己諗清楚 你去asso求其讀個2.5都入得返樹仁 點解唔係asso搏兩年入其他大學？

你去樹仁secrets行返一圈先 d所謂老鬼(都唔知係咪osa既人黎)成日幫樹仁打飛機 仲要打字1999 再唔係就吹奏自己再話樹仁邊到邊到好 你睇下其他大學 甚至asso既secrets有無咁核突？

就算有個別系既質素比較好 但你掛住既係樹仁個名 你唔係以為出到黎僱主會理你個系好定差掛？

入樹仁真係悔終生架 去asso搏下啦

利申樹仁畢業生
學費由第一年入黎到而家加左萬幾蚊 但間學校都仲係咁鳩

紅色兩段你知唔知自己講緊咩
「試過你就唔會咁講」=你認同同nds 拉curve難拎A?
如果係，唔拉curve拎A又點會勁過拉curve拎A?
如果你意思係nds廢, 拉curve 拎a易過唔拉
咁建議你了解下現實

藍字，拉唔拉都係咁計架啦
即係拉curve既我一條A就夠first hon
拉唔拉同你幾多科a先拎到first hon有咩關係？

衝出黎柒，邏輯差到咁抵你讀唔到八大

啱啱出嚟？

原來過左一年

自膠
仲嘥左時間打咁多野

Ou好樹大好多

咁鍾意同HKU比
人地上堂都用樹大的柒事做反面教材呀

Copy and paste 又撚狗

唔知你笑乜啦

支持樓主每年出嚟警戒所有莘莘學子

的確間間u都有問題，但人地無論師資、教學、校友、校舍、平均工資都屌打你樹大你班柒頭仲好意思話三大仔做野唔得

pish

有條友自卑變自大

巴打唔記得你本身咩系

一早講左入左黎係冇辦法，但未入黎係有得揀
重申多次：
個post主要目的係令DSE生了解樹仁現況
睇完佢地有自主權決定要唔要入黎
對象唔係在校人士／畢業生，唔想再覆你Ｄ老屎忽
冇人話要打飛機，盲就死返出去啦

拉唔拉Curve又點呀
咁你又不如回應下教學質素啦
到底除左英文系
有幾多學系的科目係用全英教學呀
菲大十一位教授又係咪仲教緊呀

要嘈呢個問題你就自己出去開post
此post係講樹大學校制度、硬件問題

係控制唔到班老師邊到黎呀
但係未入黎的DSE可以控制自己唔入黎讀囉

一開始就討論得咁激烈

支持樓主 上年係睇咗post先知成間中學咁on9 政策又弱智

上面先有隻愛樹力入黎證明間學校的質素

既然有愛樹力入黎娛賓
我都係去整理埋手頭上的資料先
大家睇住佢表演先啦

我間唔時都會睇下呢個post，
其實我唔會睇唔起讀書稍遜既人，
讀樹仁我都唔反對，各人有各constraints同values

只不過人地話你地唔好 (其實都唔exactly 講你)，
你就要拉埋其他u講人地都唔好，
你根本都唔係辯護緊，
只係拉埋人地死等自己個d唔好咁差，
有價值咩？
你咁做只係引人地將你地唔好既一面公諸於世。

至於話學校 (唔係指學生)勁過hku，
如果你真心，我覺得你讀壞左腦，
你係有目的講既，不如腳踏實地improve下學校啦。

依類學店拖低大學生價值同質素都算啦
仲要行出黎打飛機樹中係好「大學」，行埋一二邊靜靜讀咪無人理你

再者，依家樓主討論學校唔係討論學生，睇清楚內文先啦愛樹力

有冇見過IVE仔比人嘈？ 因為IVE仔有自知之名

這個真

樹仁first hon >>> HKU CU UST first hon
此POST已完

你睇唔睇到我講緊咩

我已經講得好清楚，我無話你地學生問題ok？
但你既出現令我對學生有d質疑，
我希望其他你既同學唔係咁。

不推不是人

實捉到你
樓主小心

本身膠都廢事畀，拉curve同absolute grading 對出first hon難度咩直接關係，課程難度同競爭對手依啲又唔講嘅？

可以呀，我同意你。

你都唔係回應緊重點。

討論可以繼續，估唔到入一入黎都見識到咁壯觀既事。

分數係其中一樣，你想我地講埋你d學生質素低？

無人將課程質素同收生質素混為一談，只不過你地兩樣都唔出眾。而邏輯上，兩者有正向關係絕對唔出奇。

留名, 討論真係熱烈

樹大>>>>三大

打飛機同放飛機

其實真係唔係討論
佢唔係回應緊
大家都自說自話緊

已經直接skip左佢講野

樹大仔最鍾意喺SYU secrets 圍爐打飛機

問心個句啦，拎到入3大嘅分數會唔會揀樹仁
樓主一直都講「學校」問題，愛樹力係要衝出黎

[/quote]

個標題係論拉curve與abs grading好壞？

招瘋巴又拯救一眾學子

講真其實佢幫緊你，
讀壞腦既典範

個標題係論拉curve與abs grading好壞？[/quote]
算把啦
講事實係幾hurt嘅

個標題係論拉curve與abs grading好壞？[/quote]
成日攞拉curve出黎講，不如讀下咩叫normal distribution先
咁又係，樹大仔邊識呢d

畀學校撚完仲幫主人吠

你都係無正面回應咁多項批評

Trees first hon > hku first hon

算啦唔好覆佢，一陣洗版搞到其他人追唔到post

我做CD rom算，講極都唔係同一點上爭論真係好辛苦

有頭髮邊個想做幟哥
夠料嘅就唔洗讀樹大

做人最緊要有自私之明呀愛樹力
邊有咁多政府工你做吖
掃街都係outsource嫁

開post冇耐就有愛樹力出現
拎左好多獎學金好叻叻呀

無知一問點解政府可以比大學用中文教？

當年我都識唔少努力讀書拎獎學金的同學
但冇一個好似佢咁讀野1999又唔回應重點
唔該唔好出黎獻醜影衰其他努力的樹大生

再講多次，此post講的係學校制度、硬件問題

筆記用英文，講書用中文
某Ｄ科筆記都會用中（非中文系），有時功課同Mid-term都可以用中文

因為特登整估人

愛樹力果然冇令我地失望

[red]垃圾樹仁仔
我公司HR話見到樹仁CV即撕
[/r ed]

好多謝巴打你，上年dse完就係睇左你呢個post之後reject左輔心offer走去讀asso，今年已經入到大學，雖然唔係咩勁U，但總算叫8大裡面。

寧願retake都唔會入樹大啦

U你老母咩
講出來唔笑真好野
現實就係讀完變一張廢紙

事實就緊係圍爐講架啦
LOSER

唔好侮辱OU

睇多幾次個標題先啦 講弊病唔屌柒唔通讚咩
係要入黎掉架

人地都無話過樹仁學生廢
你係都要衝出嚟認叻
又唔係回應緊人地講緊嘅
睇得出你邏輯都唔方好
攞dean list都係咁嘅質素
真係自卑到自大

快D將今年同上年的post send比2017DSE的朋友睇

叻仔

樹大仔酸撚到
有8大入會唔會簡樹大呀

請大家善用起底功能

條友重新睇一次，樹大弊病=/=學生問題

垃圾樹仁

好正常

不要再說了

利申啱啱樹大grad

呢間野真係得垃圾先會讀

講咁多做咩
有得揀 首選點可能係樹大
名都衰過人 樹大有枯枝

樹巴又見你

其實ou唔會再廢d咩？

[/quote]

好搞笑喎你
咁無得以 比較上好 就知有無料?
個professor都可以出到份份卷1加1咁簡單
咁都可以人人拎A啦
相反拉curve就算每個professor就算出唔同卷
你係勁過人就會拎到好grade
而每個學生入到邊一間大學邊一科先前已經用公開試分咗能力高低
再睇埋你拉curve個grade就大概知你喺咁多人入面算係有料定無料
個grade係比一個未睇過份卷嘅人睇架
人地唔知你份卷淺定難
緊係 同其他學生拉curve 會客觀過 考到呢個分就有A 啦
你話全港學生做同一份卷就話可以set一個分數睇下邊個有料姐
所以敵人唔係得你一個 係仲有份卷
反而 拉curve對比嘅對象 係 你supposingly個grade拎嚟比較嘅對象

push

記得上年係舊登成日出現既恆管打手仲未黎推post既

btw推下先

十卜巴打

利申 8大

送上今年樹大係地鐵站賣的廣告
哎唷唷 唔係七月先放榜咩
做咩連文憑試都未考就招生呀
你唔係覺得未放榜前會有人考慮你呀 ?
有錢賣廣告冇錢請design

屌你個mailbox
asswhyyou

屌你唔提都冇留意

屌 政府奬學金間間大學都有架啦
你同d廢物比拎到好威威？

利申：己拎

起曬鋼咁做乜野

想當年我就係rej 8大唔鍾意嘅科入樹大鎮店之寶嘅on9仔
不過宜家都算係咁

屌

其實你係咪曲線緊，本意想做低tree大

其實bu咪仲bullshit

利申：BU仔

假膠嚟架
篇嘢本身係吹奏恆管架

開始懷疑係真心定假膠

笑到停唔到

佢係隔離po話自己third hon畢業

lm

個位巴打都曲得幾高質下

講真，我自己都讀得幾開心，但學校高層的確on9唔抵幫

Pound of my school冇幾耐喳喎

其實有乜好嘈 間U係柒到唔敢睇 好多形形色色嘅問題
咁開個集中Post 打篇勸世文 年年更新資訊 叫DSE生諗清楚先入
咁樣做有咩問題？

睇見上面班撚頭 出面FB樹大撚 係到咁大反應 我只係睇到自卑心作祟

明明人地都講明唔係比你地呢班撚頭睇
你地係都要碌入黎睇
仲要係到口upup 係都要講到樹大點勁點勁 學生呢樣掂個樣掂

為樹大平反？
咁都唔係係到嘈啦 弊病一覽 你同我講樹大有幾好 Off曬Topic啦 但次次知Post佔最撚多嘅就係你地呢班人引起嘅辯論罵戰 完全偏離曬討論

你地係要平反嘅 起碼都講D客觀例子 而唔係個D主觀到極嘅「我覺得」/個別例子

最好另開一個集中Post 宣傳樹大點樣勁過8大 而唔係係到嘈

同埋都應題對題少少啦哥仔
人地就以設施制度行政軟硬件配套咁切入剖析「樹大」

你地就講咩樹大比得上8大 乜春D「樹大畢業生」其實好好 職場上表現好好

叫做稍為應題嘅 針對個評Hon制度(？
又唔知嗡乜鳩拉Curve唔拉Curve 睇到頭都大埋

好心你地班樹大撚
認清事實
樹大就係香港最差嘅個堆U
唔好詭辯
一睇排名就知

駁吾刀

但係趕走哂d有心追post的人

巴打你繼續啦
你已經引起左好多人關注架喇
前排見人係fb討論有樹大社會學同含管新傳offer
煩緊要邊個好
之後有人話珠海

嗯 你知我知大家都知
係有啲人呢 硬係都要講到樹中超越八大姐

唔知你又係唔係個種人呢？

巴打我冇心質疑你
但你個排名係2010年喎
宜家樹大的排名應該更低

冇計啦 人地樹中勁到超出國際 入國際排名已經低估左佢 係對樹中嘅極大屈辱
樹人 岩唔岩聽？

btw 我真係搵唔到2010年打後樹中入到嘅國際公認大學排名啦

cv寧願寫中六畢業4年工作經驗
都唔想有樹仁個名出現

你問佢讀乜U 咪仲難睇
因為好難搵到間仲雞過樹大既U

一陣人地答三大你話人靠U名打飛機
IVE就話大學生都唔係 (但實際上係咪高級過樹大就 )

打咩飛機？ 我引排名係再一次對準個Post個Topic 證明樹大係廢 好多弊病 不足 問題先會咁低排名 甚至冇排名
幾時有靠QS打飛機？果然樹人都係戇鳩鳩

我呢就係應屆DSE生 正正就係呢個Post嘅目標對象
而唔係你呢D讀緊樹大嘅學生
真心想問 你入黎托柒？

原來係假腸

屌，你張圖假架，我上年check, 樹仁世界排名千幾

我check係2000幾喎
仲低過OU

條友唔係OU潮文“唔知你笑乜啦”嗰個拜神慕尼黑嚟，留意個黑字
佢係copy返會員拜神慕尼黑嘅回覆
高汁假膠

係啊 一個入硬U 差在係8大定3大咁解姐
我知依加係廢過你嫁
你威 你係「大學生」嘛 仲要係「樹仁」添

btw 做咩講講下將個重心唔聲唔聲由討論「樹大」轉移落去我身上？
唔好以為我發覺唔到啦

treeu ou撚有QS排名咩
二千幾嗰個排名係webometrics ranking

QS批評本港公立及私立大學之間存在巨大的差距，以致沒私校上榜。

嗱，你地副校都咁講野呀
唔好話係本人逼ＤＳＥ生唔讀
ＤＳＥ生知道哂你地Ｄ野之後
唔鍾意真係可以唔讀架

啊唔係自膠，上年check千幾名個個係第二間大學，上年樹仁係冇排名，今年都冇排名

樹仁
就是垃圾

Ou最勁 不用說了

（一）軟件篇：Reg科大炒車

樹大度縮就眾所周知，硬件上呢教學大樓D野殘到用左十幾年都幾乎冇換過（遲少少會講雞脾凳問題）；軟件上，除左員工態度西之外，年年reg科D人都屌爆哂Websim老母，一間幾千人的大學，明明每個學系每個年級都分哂流，每次頂多都係得幾百人一齊reg，都仲可以死server。

有見及此，校方諗左個絕頂聰明的方法
將全世界再分流，以Ticket的先後次序（TT1最先，TT4最後）決定reg科的先後次序
但問題黎喇，因為大家都係要同一時間鬥快去搶Ticket

原本：reg cores & electives + reg free electives = 爭2次
改左：reg ticket + reg cores & electives + reg free electives = 爭3次

變左全世界一齊比以前再死多一次機
完美示範何謂換湯不換藥
本來我想講「治標不治本」，但發現佢呢個方案根本乜撚都冇治過，仲要製造左新的問題出黎
同TSA改名做BCA有異曲同工之妙

有次全世界星期日早起身坐係電腦前reg科
Reg科果個制一直都冇開比人click
開頭一眾苦主以為只係未夠鐘，點知過左成個鐘都仲係咁
有同學想打去學校問咩事，但係冇人聽電話
再過耐少少先有學校職員回應原來係I.T部同事唔記得左開個system比大家

學校當日發放呢個消息係冇透過任何官方的方法
而係某一兩個職員經whatsapp話比大家知發生咩事
然後同學一個forward比一個同學
哈利波特個世界都冇你咁落後

聽聞事後校方曾經道過歉（唔係即時），但係好快又Del左個post

唔該唔好成日話硬件（server）係資源有限所以做唔到最好（首先你地唔係窮），軟件（員工態度、開system）係唔洗好多錢都可以做好佢，唔記得開個system都夠膽死，事後你地學校成件事交代到唔清唔楚，雖然話係星期日，出個mass email交代下咩事係咪咁撚難呀
知唔知有幾多人係電腦前面乾等呀
你估個個全日都冇野做 ?

人為錯誤到呢個地步又真係特別左d

好大既官威呀

（二）伙食篇 - 牙線暗黑料理、豉油溝水、食玻璃？

樹仁貴為香港最高（海拔）學府，茍且偷生於寶馬山上，四棟弱小既校舍附近只得豪宅，搭車落山用膳需時，而且銅鑼灣食肆亦大多都唔平，要數校舍附近既食肆主要得7-11、一間地盤佬碟頭飯、港女cafe、一間反佔中餐廳（唔講咁多啦，一係貴一係唔好食）。

通常一間大學既canteen都係學生既避風塘，校舍附近既野貴、難食都好，始終有canteen。樹仁飯堂供應商一年換一次，今年間野真係大把野講。

呢間餐廳度縮得可憐，一樽豉油都要溝水魚目混珠 ，對住淡而無味既飯，落完半樽豉油都仍然難以入口。原來我地俾既飯錢用左黎加料，真係用心良苦 。

價錢由$18至$62不等，但食物質素永遠跟唔上價錢，十八蚊既飯永遠都係神龍見首不見尾，好撚快賣唒，成功買到真係要去買六合彩，丫屌你明知多人食又唔整多Ｄ份量？焗人買四字頭既貴飯。

好多同學都已經特登reg到唔使返哂全日，一係返ＡＭ一係返ＰＭ，為左唔使俾錢養canteen，又激鳩親自己，避得就避。最近睇Secret見到昔日同窗又諗到新方法對抗頹Can，

IN FOOD PANDA THEY TRUST!!!

有D冇咁有錢叫外賣的同學會選擇帶飯，但係Canteen非常唔歡迎同學入去坐又唔消費，根據Secret，同學如果用佢地餐具而又唔係食餐廳的野，一律收費

「#N8942
"是咁的
我平時都會因為方便而幫襯canteen
佢開張咁耐我就幫襯足咁耐
今日好少有地帶飯然後同朋友去左canteen食飯
我d朋友就買canteen d飯
咁我諗住幫佢地手拎埋餐具啦
就冇啦啦有個阿姐走過黎
罵我地話只有幫襯佢地既人先可以拎餐具
話其他幫襯既同學會冇餐具用(當時係非繁忙時段)
咁其實都只係我一個係要需要佢一隻匙羹去食個飯盒姐
佢就為左依隻匙羹係隔離啤住我地食飯啤左十分鐘
係咁罵我地
叫我地以後吾好咁做
話好多同學都拎佢地d餐具食外來飯盒
下次要收我地一蚊
真係O曬嘴
D人話難食,我算
D人話貴,我都算
結果你竟然咁樣同我計一隻羹?
咁吾怪得你地生意愈做愈差啦
我以後吾會再幫襯佢地
Food panda萬歲((利伸"」

繼續咁既服務態度同食物質素，同學祝你生意興隆

節錄自Secrets：

《豉油王炒麵後傳》
話說上次同fd&#21946;舊can食&#21655;「豉油王膠片炒麵」(想知詳情就追下post)，好彩我仲健在。今日早堂無食早餐，唯有去舊can同豉油王炒麵再續前緣。好啦食到一半&#22021;時候，屌你老母，又有膠！今次係膠袋果隻質料！總之不用分那麼細，都是膠！

由開學到而家，我一個月最多食學校canteen一次，係呀一個月一次咁大把

但兩次我都中招。都唔知話我黑仔，定係你製造黑心食品。
明知不時收到投訴，但意見接受，態度照舊！
連續幾次食食&#21523;無啦啦有塊膠出&#22175;，其實都幾恐怖，我唔要死&#21946;樹仁呀嗚哇！

舊 can 叫左個豉油王炒面, 食食下心諗點解有條蟹柳咁趣緻啦,
搵支叉撩下條蟹柳先知原來係一塊膠黎，塊膠仲識得甩色甩到成個碗都係紅色。
原來係新春特別版豉油王炒面黎架，canteen 真係好有愛

佢個學校logo好正 新細明體J死人咩 冇錢請Designer系列

續（二）伙食篇 - 牙線暗黑料理、豉油溝水、食玻璃？

提提你，樹大同呢間供應商簽左三年合約，仲有成年慢慢捱
暗黑料理當然有圖最實際

節錄自secrets ：

中大有名既水蛋頹飯都只係十二蚊，樹仁送多包野飲俾你要三十蚊
你冇睇錯，係三十蚊呀屌你老母，而且以二八分既比例分蛋同飯，水蛋淡而無味，豉油落到成碟可樂咁都冇味，皆因溝左水

生炸排骨
「屌你老母新can既不撚知所謂生炒骨，我食&#21655;廿幾年飯，從來未見過咁撚樣既生炒骨囉！
排骨淨係炸，之後再落pat好撚難食既用醋開汁」

黑蕉Pancake

烏蠅屍體滑蛋

（三）荒謬的存在：法商系全year收生僅得十七人

喱個新野要整理下，聽日見啦咁多位
記得比你認識的DSE生睇呀

其實設施差都還可 但師資/同教授品德 差 就好難接受

一直都話硬件大家入學前黎面試都略知一二
要嫌都唔係讀左咁耐先嫌
最大問題同最令人嫌棄係高高在上同甚少聆聽的態度
而且處事透明度低

十頁先入到正題

樹大巴之前已經聽過你大名，嚟緊繼續拯救一眾學子

利申：讀enf一年quit 左走左去di讀，屌仲開心過係樹大

支持招瘋巴繼續打救莘莘學子！
本人當年都曾經誤入樹仁，好彩後來決定雙修retake dse，最後升咗6分，成功離開樹仁，入番中大。
咁多位2017應屆DSE生，真係要睇晒個post佢，考慮清楚，唔好因一時失手而亂咗陣腳做錯決定，否則真係悔終生。

成世人最後悔就係入左樹大

港大笑三大
三大笑八大
八大笑樹鯨含
樹鯨含笑i大hd asoo
i大hd asso自嘲返世界第一笑港大

就好似鬥獸棋咁 最緊要知道自己定位係邊
你樹大想笑返八大甚至三大真係會柒
乖乖地開post笑i大算啦

利申比對面海笑

屌你老母唔記得開reg科都做得出
要有幾廢先做到

pound of my school

呢個post真係要長期置頂
DSE考17分以上個d唔好貪樹仁係大學就狗衝
入返岩自己既asso好大機會爆4入返三大
冇呃你

15-16分去asso/HKDI/ive/OU/HSMC都好呀

好傷心
一覺瞓醒竟然冇人推冇300正評
我敢保證，

法商一定係成個post最好睇的一章

你地會聽到呆哂
夠300先出

唔係17分以上 係13分以上

歡迎法商苦主繼續來信

asswhyyou@yahoo.com

咩咩更稱心個句野係點

入樹大 悔終生
OU恒管更稱心

上年巴絲好有文采

有錢交，冇書讀

順便驕下鬼，幾撚時先捨得出gpa 呀屌

冇左新細明體校徽

唔好咁多幻想

正皮左
快啲

根據大學政策，選修科目如修讀人數不足15人，不能開班。唔知會唔會傷到法商系既玻璃心呢～事關佢地上年year1成個系得17人

去年苦主見證分享

「見到係SYU又可以講下我當年既經驗

是咁的, 真人真事
當年我就一個ASSO仔, 搵degree讀都好辛苦, 周圍走黎走去
syu果陣有4日non-j既admission day
咁就一早去報名啦, 我好似10點去到都排緊出面 唔洗講2,3點先黎果陣就排到落山咁樣
排撚左成個鐘之後先交到錢 無冷氣係操場到等真心on99

排撚完 又要去禮堂搞野, 屌你個老母, 要人交asso grad左既証書,
果陣邊撚到有? 間間都未撚出比學生, 又何來証書?
好, 我本住有書讀就好既心情, 沖番asso囉完之後再上番去(九龍灣來回)
搞到5點先入到禮堂, 入到去又係排隊
排撚完又要你去做test, test完一份野
再因為我報果科又要做多一份, 依份係乜撚野? 話比你知係影響你入唔入到學既文件,
就好似政府工果d基本法咁, 話唔重要又呃9你, 話重要又無可能
因為佢上面寫到明係讀緊果d仆街整出黎既問卷 想囉你d data去做FYP
仆你個臭街, 洗唔洗用到d人咁撚盡? 做撚完都7點
之後等interview,
點知佢interview唔係random揀人去
你有報就有得in, 點解我知? 因為我排隊果陣前後10個都係同一組人in

入到去. 有一個鬼佬啊sir, 4個學生
一開始就英文介紹自己 之後就得一條問題(好似係)
group discussion黎 題目係乜唔記得 重點係: 用中文討論
傾撚到尾 個鬼佬啊sir問個學生, 佢地講乜q野
原來我地一路比d學生in緊呀 世界真係好撚妙 學生都可以決定下年有乜學生
最後成組人都無人入到, 包括waiting都無

根本就係收錢--->收你data--->hea9你--->jupas入先--->non-j含撚」

求樓主出文

OU恆管都係好有心向上既私校，收左錢就會投放返資源係學生身上，樹大資源用係學生身上，一蚊都嫌多。好快會俾人淘汰

認真，大學有無得降格返做學院

我要正評同推post呀
叫多D DSE生入黎睇

歡迎苦主來信分享

asswhyyou@yahoo.com

本人最討厭樹大secrets文化
大家想知係點可以上去睇下
一群私怨的小學雞將同學間的私怨放上網
唔該唔好利用以上mailbox諗住本人會幫你放你討厭的同學上黎
此post一向的主要對象係DSE生
相信冇人會對邊個同學係狗公、系主任電話有興趣
樹大仔玩私怨真係全大專界第一

推呀推

陰鳩公

樹大教學大樓課室十足十中學，連D projector都係壞，用中央冷氣冇得較

發覺個Post冇咩圖
送上教學大樓課室

地下仲有好多頭髮添

屌你老母前排去interview
啱啱坐低準備筆試已經想走
垃圾到

留名推post
上年都有追

當年考完dse去樹仁報名，要親身去已經on99, 去完派張飛比你就叫你走，過幾日又要人行多次上山interview. 個campus又柒，仲衰過中學，最後我都廢撚事去in, 今年已經讀cc入到poly
所以自問肯努力既dse full cert 同學，讀asso好過讀樹仁，起碼有機會翻身

正評

上面個巴打假膠得好高汁

不如直接D講樹大grad 人工個median 係幾多囉😂😂😂😂
香港人最撚現實

趕走哂D人
有排先300正皮

人唔笑

廁所長期冇水

G持

開過個post啦 咁樣好難追post
Btw巴打好勁 我上年dse, 淨少少就俾學校老師老點左去讀樹仁，好彩睇左你個post jupas入左八大

前年收1200人
上年巴打追擊下就收得800幾人
巴打真係犀利

今年可能得400人

之前第一次見個新細明體Logo真係笑到我仆街

有800人咁多咩
聽聞有學系ocamp報名人數得個位數

差兩個

陣間巴打追擊到樹仁滅校

夠數啦
開來見我

好記得上年上報嗰時樹大出左封好seven的公開信
話咩意圖打擊學生報讀樹仁的決心
咁唔要面的說話都講得出
真係人唔笑狗都吠

你班仆街
我樹大既人情味不滅呀！

300正皮

300啦

300 喇

執笠先真正突顯人情味

唔講都唔知咁垃圾

一定要搞到樹大被殺校

咁多自資雞校，係樹大係廢得黎柒撚過人
成班樹大仔自卑到傻，喺自己個secrets度圍內打飛機
成間學校都管理得柒過人，其他野唔講，睇個校徽就知

（三）荒謬的存在：精神壓力好比勞教之法商系

當BBA臭名遠播之時，大家一定以為佢係全樹大最伏的科（雖則成間學校都伏 ），咁你就錯喇！BBA人番學都話可以染頭髮、著黑絲褸屌裙、著露趾鞋，又可以上莊去Ocamp喱 D野你唔好以為係必然，事關香港的大學入面有個學系唔比做以上所有野：

Welcome to the department of
LAW AND BUSINESS

根據樹大政策，選修科目如修讀人數不足15人，不能開班。唔知會唔會傷到法商系既玻璃心呢～事關佢地上年year1成個系得17人，你冇睇錯，係17人！佢並唔係本身就收咁少，早幾年好似都有幾十定唔知百幾人架，真係唔知係因為本身個朵臭，定係因為本人同上年一眾巴絲的狙擊？17個人係咪幾乎即報即收

要數最節省樹大資源既學系，一定非法商系莫屬。法商系2016-2017年year1收生最低13分，平均係16.4分，聽聞都係因為有一兩個人20-21先拉到咁高，而呢D特別高分的同學就真係Jupas失手喇，今年考生人數下降，升一兩科的分又或者咩都唔洗做應該都夠佢地出年走人。

聽聞法商系的命運由一個叫「大帝」的系主任掌控，佢對同學的要求既無理又苛刻。

儀容方面，所有同學不論男女都唔可以著短褲／短裙／拖鞋／見到腳指既鞋，而且頭髮一定要黑色。試過有同學因為金髮而比大帝上堂鬧，各位同學入到黎應該都係成年人，相信冇人想因為頭髮顏色當眾比人鬧，尊嚴何在？

系內文化方面，見到比你高年級的法商同學（大仙）／lecturer，要極有禮貌同佢打招呼，同佢地對話要多謝前多謝後，講少一句多謝會比人話你無禮貌，對方有錯亦唔可以話係佢錯。屌你你估讀緊HKU呀？

出席率方面，雖然大家都知樹大規定人一個Sem只可以走兩次堂，但法商系係０次！缺席必須要有醫生紙（咁就叫病假唔係叫走堂啦），坦白講有時真係有其他事只可以扮病走堂，但好容易就會比上頭知，原因係點解？睇埋落去就知。

人地話「捧下出孝子 嚴師出高徒」，法商對同學要求咁樣樣，前景又係咪同喱幾年的辛酸成正比先？人地中大BBA、IBCE的同學中學真係寒窗苦讀咁多年，換黎大學一份Intern都可以出國／幾萬蚊，都叫做苦得有價值，法商又比到Ｄ咩前景同學？（待續）

由於太精彩，收到大量苦主分享，比多Ｄ時間本人整理資料，總共會分三篇或以上咁出。

[size=5]如果你地都睇到好嬲，
請繼續分享比DSE同學仔
或
email本人分享你的慘痛經歷[size=5]

其實讀完呢科既樹仁仔出黎撈唔撈到法律界
講緊考PCLL

HKU讀LAW出黎都係得1/3人考到PCLL
你話呢
聽閒樹大咁耐以黎得一個同學做到律師

續（三）荒謬的存在：法商系掛羊頭賣狗肉

係人都知法律界最講求人脈，系內資源愈黎愈少，仲話往後唔會再搞high table dinner，因為冇錢搞 。

有人來信話Intern機會本來已經少到兩隻手都數得哂，近年仲愈黎愈少，少到得番幾個。正當本人想去Law and Business個網睇數據查證，點知只係見到Year 2014-2015的Intern情況，都係得15個位，點解仲未有Year 2016-2017？自行想像啦

成日話將現時商學士law and business，涵接上中國政法大學同澳洲大學law degree，根本講左好多年，至今都未搞到，有冇畢左業的老鬼上黎分享下做緊咩工，仲有在學時期有冇聽過以上講法？

又一齊睇下師資，好似見到唔少知名法律界人士任教 ，但其實成個系總共得番6個人會教，官網好多lecturers／professors都只係擺係到，根本只係掛名，真係唔知BBA疑似假學歷的教職員仲任教緊衰Ｄ丫，定係法商的空心老倌衰Ｄ ～

Exchange機會只得支那可選，睇佢個網得兩個學生去過exchange，仲要大大張相貼出黎，同Ｄ band3好少人入U的中學印banner掛校門有異曲同工之妙

唔信上去睇，不服來辯！

話說我以前曾經in過幾個呢科出黎既樹仁仔
英文麻麻都算，問起佢地點解唔去law firm實習 走黎報d濕鳩clerk又支吾以對
原來係咁
btw, 最後都係無請到，因為佢地個態度太囂張

下一章會係法商最黑暗的一章
你會驚嘆制度及無知的可怕
正評唔該

歡迎苦主繼續來信
asswhyyou@yahoo.com

明日預告
除左校內生活，
法商人放左學一舉一動都比人監察。

都係個句我要正評

一早正評左
留名準備恥笑

認真 其實啲學生好撚慘

比佢地打下飛機啦

利申 讀過一年treeu 家陣8大

其實你打果啲法商濕鳩規矩好似話係想培養法商人適應法律界既rule，唔俾亂着衫、染髮係因為做法律界其實都唔得，要保持專業形象。對senior 恭敬，係因為法律界都係行依套，所有野好講輩份。

雖然法商果班都入唔返法律界，唔知有咩用，不過佢又有佢既道理既。Btw, 傳說大帝下年退位。

利申:以上唔代表支持未出既黑暗野。

補多幾句，其實樹仁> 三大果篇文，只係啲老鬼寫嚟鼓勵啲師弟妹唔好睇唔起自己，人總有自己長處之類姐，無謂過份解讀做樹仁>三大。

紅字認同
如果咁辛苦到最後真係做到律師又唔拘呀
但係樹大LawB的付出同收穫係咪成正比就大家心照
上面都用左CU BBA/IBCE做例子

都係個句
本人只係將校內情況真實咁講出黎
DSE生睇完頂得順咪照讀，冇人逼佢地唔好入黎

樹仁法商只係一個商學士，姐係同bba一樣係商學士，係做唔到律師，因為考pcll要有法學士或者JD，全香港得港中城大有開呢2種law degree, 所以讀完樹仁法商係出唔到黎做律師

法商出嚟多數做返co. sec.

唔好再推啦

Year1個陣fm ocamp 同組law b組員話佢要提早quit camp因為佢地比其他系既year1早一星期開sem
呢個組員year2 quit左u law b內鬥好嚴重成個氣氛好差好tense

利申: 因為知自己唔想勤力無要Asso offer 英文系 覺得自己學系係校內少數算好之一 無乜柒事醜聞 學習氣氛同系內師資相對上好

留名
笑到姨媽到

Comp sec收人收好嚴架
Jd加會計師牌就優先
其次收會計師/律師
再落先收comp sec master 班人
屌你數落一百層都未到樹仁degree lawn major啦

有8隻愛樹力負皮

用 top 5% 既人拉 hon 同 bottom 5% 既人拉 hon 比

我好佩服你既"Critical Thinking"

續（三）荒謬的存在：法商系拉一派打一派

上回提左有個叫「大帝」的阿head掌控法商人命運。其實除左校內生活，你地放左學一舉一動都被人監察。事關大帝喜歡係Sem頭第一堂就選一位班長。呢位班長唔同小學中學個類要品學兼優，而係要夠聽話。何謂聽話？小至要幫全班處理雜務，大至大帝任何時間打比你都要聽，唔聽都打到你聽為止（即使係半夜）。如果大帝打黎叫你即刻番樹仁，你都要番去。屌你咪即係私人秘書 ！

衰Ｄ講句仲辛苦過打工，出去打工都叫有錢 ，做秘書班長除左有機會，係有機會，拎好少少既grade仲有D咩呀？你D grade又幫唔到人出黎搵份好工！做到班長做得好可以得大帝歡心，拎好grade都易D，做得唔好就...

唔知佢係咪參考共產黨的「拉一派打一派」，呢招的確成功將同學分裂左好多派，變到互篤背脊 。首先做班長會基於高人一等／自我感覺良好／覺得有使命感／恐懼／斯德哥爾摩症候群種種原因（唔好問我係邊一種，我都理解唔到係咩心態 ），而開始真係監察身邊的同學，事無大小都向大帝報串你的一舉一動。

而非班長的同學有時都會為左討好大帝／上頭，會主動出賣同學報串。最好你個人就完全唔用Social Media，比其他同學知你走堂而唔係病，一定會報串。有同學試過比人報串， 除左罰佢要去哂該course的其他時段， 仲要比上頭剝奪哂intern機會（本身已經少），之後唔洗旨意係佢會賞識你。

試過有唔少同學走堂，又唔識死影左相，已經隔左幾日先放上網，最後都有其他同學睇左報串。大帝即刻打比相中人召佢地番樹仁（當日佢地唔洗番學），係office問話問左幾個鐘，明明張相日期同上堂日期唔吻合，即使相中人點樣唔認都好，大帝都一口咬定佢地當日缺席就係因為去左玩。

冇讀過law都知香港係奉行無罪推定原則，唔知法律及商業學系大帝的法律知識從何而來？

待續

已正皮

#b 摩牙

可唔可以開名 樹仁原來咁on9?

唔假膠住
真心講句
樹仁大學 簡直係垃圾

每年大把八大fresh grad 爭住入co ao eo 呢三種荀工，講緊幾百人爭一個位，比co 低一級既aco都大把人爭，講到好似好多人讀完樹仁法商個商學士做到co呢啲工。識有個法商grad 做緊保險咋

link:

負皮人數增至9位
係咪大帝睇完嬲嬲豬

想聽心理學故仔

仲有coun psy

樹仁大學正一垃圾

同中學有咩分別

屌 原來咁撚9

篇文明顯有踩三大仔喎

樹大law b好撚柒
唔係LLB都夠膽開比人讀
仲要扮晒神科咁set咁多rules，肉酸到 係咪以為嚴過hku law就勁過人地啊
個網站啲英文差到，比呢班人教law真係令法律界蒙羞

有冇方可以令法商內部改革

曾經係樹仁學生第一年轉左去八大
雖然不屌，但都想佢會變好

班長果到以為睇緊北韓實錄

曾經有幾屆學生會做過下野
但學校屢勸不改（之後會講）
咁大家可以做的唯有叫DSE生唔好入黎中伏

理性想，你咁做都是逼佢地改革
同學識將學生當人看待

呢間學校未死到臨頭都唔識變架 以為自己可以一路食老本

入左樹仁果堆垃圾出唔返來
唯有日日打飛機自我陶醉逃避現實
因為現實就係人都知樹仁係垃圾

但未入樹仁嘅你地
千奇唔好入啊
入左 你地就會好似佢地咁
洗十幾廿萬讀張廢紙
仲要成世比人問讀咩U 都抬唔起個頭啊

夠ou慘？

講真樓主都係一番好意, 樹仁咁多問題, 冇人企出來屌, 佢又點肯去改
明知有問題仲一味話自己冇問題, 同中共有咩分別?

我雖然走左
但都好希望你屌完佢會改善
目的當然唔係希望呢間學店可以收多d人，搵多d錢，而係希望入邊學生可以好過d

不過巴大都曾經係樹大人，有冇想過會影響左以前既同學朋友出路

睇多左一次，唔係好想幫佢兜，但係其實話三大仔果啲應該都淨係同三大啲枯枝比姐。不過話樹仁唔比八大差，真係笑而不語。淨係講硬件都輸幾條街啦

10個愛樹力俾負皮

唔通唔講就唔會影響
果然解決問題既方法就係解決提出問題既人

不如你具體少少講下點影響出路
你覺得DSE生同僱主邊一方會較多上連登
仲有內容一直講緊學校問題
而唔係講緊學生問題
要求無理苛刻、設施殘舊、飯堂難食
以上幾點邊一樣會影響到僱主對應徽人的印象？

你想講點撚樣影響到佢地呀

11隻

睇完頭幾頁，心諗d回應做乜撚野事，以為自己入錯post
明明講緊樹大行政配套，硬件問題，學生係學校入面應有既福利

寫到咁on9 叫人唔好過份解讀？食屎啦

我立場絕對支持巴打繼續爆
只係諗會唔會有呢個憂慮

課程難度相約
笑撚死人咩樹大仔
仲要有班樹大仔扮曬有u life
好撚心你讀樹大就摺柒埋唔好出黎柒喇

推撚到樹仁降格到中學

樹大正垃圾

仲有成堆人中伏

樹大

利申 quit過

走唔到

讀asso HD都好過樹大
橫掂你入唔番ugc,都可以有獎學金俾你入番樹大

等左好耐

出未

對呢d人唔洗太在意
連登總係有d心智似小學生既人鐘意透過攻擊人增加自己自尊
呢個世界通常真正有能力都唔會分hierachry 輕易睇唔起人
反而係係hierarchy 最低層的人先會睇人唔起

請繼續出文

啲lecturer好似英文麻麻喎

Ms. LUI Chit-ying, Wendy
Lecturer in Law

Wendy Lui is graduated with a BA from the University of Hong Kong where she also obtained her Master degree, Wendy pursued law from the University of London while working in the education sector. She obtained her LLM in Arbitration and Dispute Resolution from the City University of Hong Kong with Distinction and was awarded the Sweet & Maxwell Edlyn Yap Prize. Her main interest are negotiation and mediation, ADR training, arbitration. Wendy is an accredited mediator of the Hong Kong International Arbitration Centre.

多謝你 有屎我一定食

我以前係樹仁，讀左一年走左翻八大
我唔會為間學校打飛機，唔會覺得自己比人好
唔會好似secret班人要抬高自己， 貶低人
但尊重係雙向既
根本唔洗睇高睇低，正常去看待咪好好囉
一個大老闆都唔會同個文員仔計較啦
事實上愈有能力的人氣量愈大
大家理性互相尊重啦

社會大學表示笑而不語

續（三）荒謬的存在：返足六日唔比上莊

上回講漏左少少，班長平日要處理的雜務除左係報答同印野之類，仲包括同學走堂/請病假時，會比大帝要求去打探真正原因，睇下當事人有冇講大話，再滙報。

Year 1&2 每個sem比其他科要上多一個強制性course（legal literacy）極佔每星期時間，其他系year 1返5日就夠，法商每個sem要返足六日，chur撚過asso。你想雙修retake都冇時間溫書。就算你唔雙修都總唔係個個都咁有錢／好意思同屋企攞錢，返六日學除左去酒吧做拳手真係諗唔到有咩時間可以返工 。

大帝希望同學專心學習，限制社交生活、唔建議同學打工，最好時間用哂黎溫書，真係用心良苦！禁止所有法商同學上任何莊，你地唔會見到法商有自己系莊，亦甚少見到有法商人上其他莊（有都可能係少數唔怕死份子），所以佢地亦冇Ocamp去（不過得17人又真係搞唔搞都係咁）。

此系每年都只會得一個人拎first hon，但細心留意有一年係無人first hon，因為原本拎first hon個同學唔想讀JD（即係比Bachelor唔係law degree，但又想考PCLL做律師的人讀），上頭就拎走佢個first hon。大家可以去樹仁4樓圖書館行到最左手邊，10 點鐘方向會有好大塊野寫住每年law b first hon grad的學生名，會發現少左一年，歡迎在校苦主提供圖片。

學習環境咁緊張，當然有好多人會諗Tran U、retake DSE。前者作為一大爛grade系都好難做到，後者入得黎dse都唔荒高分，加上返六日學邊有時間溫書。最重要係你咁諗都唔好講出黎，大把人等住出賣你報串。

節錄自Secrets：

續（三）荒謬的存在——法商系：後記

以上經歷都係由好多位法商同學提供，真係聽者傷心，聞者流淚。

其實你地個系已經得咁少同學，點解唔團結些少仲要玩分化，咁樣完全正中大帝下懷。大帝的一兩個grade真係咁重要？比你做到唯一一個1st hon又點，爭得嬴又點，你仲要同其他Local U仲有海歸爭先做到律師 ，而樹大咁多年黎只係出過一個律師，你今日的小學雞行為最後可以換到乜野，自己心照啦 ，為左咁樣每日番學勾心鬥角唔攰咩 ？

根本冇當你地係大學生，連中學生都不如，除左冇體罰之外，個心理壓力同勞教中心差唔多，身邊冇一個人信得過，老師要求又唔合理。喱個系真係名符其實的「讀得耐人都癲」，本人真心覺得係此系讀左四年的同學會有唔細的心理陰影 。

比我係Law B year1-2，一定寧願裸quit都唔會繼續讀 ，要知道以15-16都有機會有OU/恒管讀 ，至於13分的同學，你認真谷一兩科都可以Retake到有16 or above掛？不如re完再去OU/恒管啦

有幾多人想上到大學仲chur過考DSE，冇哂社交生活又冇時間野工，仲要提防身邊人，每日提心吊膽咁過 ？講到咁都仲要入黎，唔通仲阻你食屎咩

痴線
讀書讀到咁為乜？
d學生又肯硬食

一年一度

傻仔太多
屌極唔醒

垃圾學校
本身in新傳
去到見到個main building 重舊過我中學
成班人派卷都唔識派 好似中撚左風咁
有個Dr Leung 講野口齒不清

有肥中女 mk中坑 廢老

屌你應該筆試果陣已經應該早 慳番200

巴打1999

雖然間學校係垃圾
但本人唔會用膚淺的point去狙擊
例如外表
咁同secrets D小學雞有咩分別
你去得in都唔荒勁得去邊

有頭髮邊個想做熾哥

我讀書當然唔勁
見到班廢人着到好似去街咁 大學老師專業何在？比我印象似中學老師

派卷 收錢1999 無體制
拎住支咪個唔知係教授定係主持人 連個程序都唔清楚 一路睇一路讀
筆試完迫人睇佢地個打飛機片 比人睇新大樓 重要問人靚唔靚

最尾留意到 個lecture hall啲人坐得好散 起碼6成人無黎in
本身對樹仁都有啲期待
黎左一次睇到個環境 不了

樓主係syu tran 到中大？

法商科啲料真係不得了
好似文革咁

續（三）荒謬的存在——法商系：補充

剛才又收到苦主爆料，唔寫唔得！

其實唔止班長（佢地叫class rep 又名大帝走狗 ），所有同學都要隨時on call，只要大帝搵你，你要即刻蒲頭，whatsapp即覆。如果太忙冇聽佢電話，唔理咩原因（入院除外），一係你面前屌你唔聽電話，一係自己人圍內屌柒你。

仲有關於報串，大帝係非常恐怖。有次有兩個人可能係畢業生，或者係其他在校生，係中環講左法商壞話，大帝知道左即刻召集所有既class representatives開24小時通緝令，叫佢地係whatsapp問邊個係某日到過中環。雖然唔知最後大帝捉唔捉到人，但真係隨時有人上報你就係咁先。大帝點收到料真唔清楚，但你真係會防不勝防。

法商係商學士，唔係law degree，即使你first hon都只係商學士。考pcll要有law degree，法商同學要去讀完JD（學費每年廿幾萬up，要讀兩年）先可以考pcll。做律師唔係要英文好，而係要英文好撚好。上年收生最低13分，平均16分，入得黎都知自己咩料啦，要出路的話諗下轉去OU定恒管咪算，唔係仲妄想自己做到律師呀 ？

歡迎各系苦主來信

asswhyyou@yahoo.com

推到樹大仆街

有冇人搞校徽設計大賽

嘩，就咁睇似小學多啲喎！
樹仁小學

成個系都只係比條控制狂做皇帝

學生係狗

嘩個法商大帝係咪心理有問題，真係痴撚線，推到佢仆街

有證據既呢單有得做，招瘋巴會唔會sd去蘋果

記者你好

Lawb 呢科有點勁 佩服

on9
大公司大機構先最易用出身背景睇人呀
咪撚害班大學生/dse仔啦

係社會要戰勝自己背景既限制係好撚難 難到你想像唔到咁難

呢d 私立普遍出成績都慢吞吞
鯨大都好慢
不過七皮野又真係貴

發夢啦
早兩年學生證個過期日
仲個個sem痴個新的日期貼紙上去
去戲院都比人以為係假

搞退學仲要你特登番去還學生證
驚死人繼續用張垃圾

真唔真呀
直接黐張紙上去？ 會唔會俾人以為係偽造架？

追翻以前個高登post

我有個樹大fd昆呀媽一個sem要讀十幾科 佢呀媽誇張到以為佢讀好多個學位

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

之前被中學揀左去參觀樹仁真係大開眼界

樹大成棟中學咁 連啲lift都晍用得
之前去面試見到部lift入面貼話咩繁忙時間係老師先用得，學生用嘅話會有懲罰
我心諗 之後果斷reject offer

屌 樹仁 大你老母咩
垃鳩圾學校 唔撚明點解班廢柴比錢黎讀
以為碌撚左入黎4年唔撚洗還呀
以為自己真係大學生好撚威咩
R多幾下個頭 諗真d入唔入去讀啦

唔比搭lift

期待更多中學規則

關愛𨋢

唔知今年有幾多人入呢

FF:
落堂要全部企起身講goodbye sir
走廊見到prof. 要好似紀錄部隊咁立正，直到佢走過

其實樹仁有好多野已經改左，d人貼secret 一兩則貼文就話人打飛機，其實大部分post都係激勵同學努力d讀，係咁比人曲解。

secret 人人都寫得，用黎話人柒唔夠說服力，魚蛋單野無得駁la

利申 中學生

估唔到樹大都有打手
係呢個大學生供過於求既時代，樹大既存根本唔須要
而且佢既教育政策（中文上堂，家長式教育）真係似一間大學咩
睇上面篇文，仲以為樹大建係北韓，真係不知所謂

學生證要返去痴label真係估樹大學生會接受到，香港真係搵唔到其他大學，學店會咁做

Ed叫環保

樹淫 好野黎

改左學生證貼紙同試行year4pp交學費但推責任係學生到，改左兩樣叫好多

一兩則飛機文?一齊黎睇六月既post

改左啲既問題，但個啲問題一間正正常常既大專院校會有，改左係咪要好感恩

有冇人試下擺藏頭詩上去

真心膠

雖然係多飛機文，
但直覺堆詩句係班樹大老野/員工打
正常後生仔真係好難會打得出

Pish

屌還屌 而家已經轉晒學生證 直接印左畢業個年上去啦
同埋未試過搭lift要比老師搭 可能我行樓梯多

利申支持樹大招瘋巴 上面都有屌過樹仁 不過覺得有d野都應該要糾正返

祝你入A1

我有講係早兩年前的事

好撚想嘔

無你爆料點會改

果堆樹仁詩
笑到我仆街

留名待笑
舊年笑左鑊今年再笑過

柒到唔敢see

睇完表示其實asso都唔係咁差

身邊勁多人上番cu ku 其次city bu都唔少

睇secrets都直接skip晒
到底咩人先作得出呢d垃圾詩 仲要用字成個呀叔咁

之前做野去過hkcc紅磡 屌你個大堂靚到豪宅咁款

有冇咁勁，日日返都唔覺

可能根本係

如果係各大secret宣傳呢個post會點

其實招瘋兄一直幫緊樹仁進步,改善不足之處
各位讀緊樹仁既要多謝佢,如果唔係你地今日仲用緊貼紙學生證

係名校secret夠做啦

agger

仲有ATM

唔好入pure psy!
唔好入pure psy!
唔好入pure psy!

讀得辛苦而且畢業聽乞食

身邊唔少中同中學年年考包尾嗰堆，dse得十幾分咪又係經asso升ugc

More

呢兩三年HKCC asso收到爆哂人,放榜當日已經話full
反之上年樹仁求d中學既14分學生去佢度讀

升U率幾高

唔少係HKCC既中學同學都入得番UGC

其實理得收佢幾多分 比我做學店 0分都收啦 收每個學生成6皮野 仲可以玩死班學生Tim 何其爽..

雖然間間大學都係比錢買爛grade
但係樹仁真係貼錢做狗
真正玩撚爆班中學雞既學店

多group project, 平均每科1-2個
出去見工俾HR評頭品走, 少於10%若干年後可以過20K

P.S. 已畢業N年

未讀時以為hkcc狗都不屌，睇完樹大後發覺好幸福

（四）唔撚俾你走系列 - GPA幾時出仲係無人知／補考制度WFC

雖然經上年本人狙擊後，樹大今年早左ＤＤ出GPA，但係仍然不願公開出GPA日期 ，聽聞都係要學生會三催四請先勉強比到個期。除左阻一眾想tran U的同學走人之外，亦阻唔少year 4同學apply master。最後GPA雖然出左，又唔比人申請transcript住（用作申請non-jupas & master），司馬昭之心，路人皆見啦 。

前年有班同學出左呢張圖自嘲後，樹大馬上因兩日Sem Break，一夜成名，登上全港最識扮勤力大專院校之寶座，令全港各大專院校包括Ｉ大驚嘆不已， 唔少同學都收到其他院校既朋友whatsapp，紛紛爭相向本校同學恥笑炫耀一番。

雖然現時Sem break加至一星期，但都係唔夠，加上樹大唔鍾意咁早比同學知考試時間表 ，搞到大家都焗住要好遲先買機票。人地大學的同學可以早成兩三個月買機票，樹大仔就要捱貴機票，平時學費已經貴過人架啦

好多苦主入讀後懊悔不已，痛定思痛後打算苦讀谷ＧＰＡ走人，豈料道高一尺，魔高一丈，鍾意折磨同學既ＯＳＡ點會咁輕易放走口裡肥肉，永遠都唔知俾你知ＧＰＡ公佈之日 ！鍾意幾時出就幾時出，出左都唔話你知，只有同學每日登入系統ｃｈｅｃｋ實，睇完仲要人傳人先散得開去，所以話，係度讀書冇朋友都幾慘。

玩過nonju既朋友都知，咁多間院校既deadline大約係1月底，以上年為例，樹大三月先放sem1既GPA ，根本無可能轉到U。可能你會話後補都得，但其他學生一早交晒ＧＰＡ，而你，唔好話ＧＰＡ，連出ＧＰＡ既日期都未知，你覺得人地會揀你？

Ｓｅｍ２一樣咁遲，唔好以為有例外，poly city遲過樹大考試，出GPA都快過樹大。
另外最慘就係year4，其他U一早出晒成績可以搵工，樹大？一黎就要輸左起跑線，工一早俾人搶晒。收你6萬蚊，出個GPA難過登天，貼錢買難受，我去一樣價錢既恆管唔好？

另外，善於利用學生既ＯＳＡ，除左申請入讀要你做問卷之外，要睇到GPA都一定要做SLEQ（網上問卷評courses），唔記得左做SLEQ就遲一個星期先有得睇GPA，咁我做左又有冇得知幾時出ＧＰＡ先？一間靠威逼既大學係唔會得民心，我地將會竭盡所能阻止ＤＳＥ生無辜入學 身邊好多同學都不滿呢個體制，照樣唔撚做ＳＬＥＱ。

ＳＬＥＱ話就不記名，其實係記名，樹大係小班教學，每堂只有２—４０人，小氣老師分分鐘會點你相，補考／下個ｃｏｕｒｓｅ報鳩你復。當你冇做ＳＬＥＱ再遲睇GPA既時候，如果知道自己要補考，可能已經過左申請補考既deadline。

題外話，補考既話考得幾好都唔可以高過C grade，就算你exam個日病左、紅事白事都冇情講，總之所有野由C range開始倒扣 ！另外事假要俾補考費，多謝$150

節錄自Secrets：

[/i]
‪#‎N6782‬
「聽日要考試。
我公公琴日過世，後日出殯。
我要聽日返內地奔喪，打去同註冊處講請假，問補考要唔要降grade
註冊處主任答：
「我唔會答你降唔降grade，反正果位係你親公公，你去唔去咁大個人自己決定。反正你降唔降grade都要返，咁你就無需要諗降唔降grade呢回事。」

去讀Asso/HD 好過

順便一提，到今日sem2 gpa 都係未出
上年就628先出，唔知今年係唔係都要等628

巴打你都幾lag

錯post 樹中果然慢

入HKCC/CCCU ASSO/HD好撚過啦

利伸:HKCC升U CC D 設備好好同埋D PROFESSOR

個陣幾年前DSE未放榜都知自己麻麻,諗住一心入樹大就算
但結果in比佢扔落waiting list最後reject埋
最後得返珠海offer又覺得揀唔落手最後鼓起勇氣讀asso,上年升返三大
如果個陣樹大收左我,依家我應該會屌埋一份

根本就無必要一開始入樹開恆大 讀完兩年ASSO入唔番8大先再報都未遲啦

依家asso HD gpa2.5入番樹大仲有獎學金，根本無須要經dse入樹大

即係讀完中學 之後讀asso 跟住又讀反中學？

SOR應該係再報OU恆大都未遲

我地summer sem都過咗大半啦喎
我聽中大啲fresh grad搵到工半個月啦喎
樹大真係勁

跟返中學時間表姐

都唔明點解佢可以升格做大學，東華學院既設施，教育都唔會俾樹大差啦

我唔係final year,唔清楚佢地係咪一樣
反正我仲等緊gpa 啦

招瘋兄
我上年都有睇你D post

連asso學店都夠屌打樹大
唔好拎hkcc講，cccu/太空都夠做

我諗因為東華啲科唔夠「全面」
樹仁講過當年得中文，新傳，同account 係degree
要升格就要再開course,先有而家咁多科

就算齊科都由2001搞到2006 搞足咁耐
其他未升都合理嘅，政府啲程序咁耐

講時講，樹仁柒d定亞視柒d？

召返樹仁審犯呢樣野社工系都發生過

成間野得呢個系抵讀 因為可以註冊 但啲師資同學生質素係襯返樹大既 出到黎班人都特別柒 字又唔識counselling又唔識practical野又唔識funding又唔識 拎個學位打飛機 以為自己真係可以做aswo

CCCU asso既social work都可以讀完有社工牌,仲要係city campus上堂仲吸引過佢

垃圾樹仁,成日以為自己比OU恒大好
利申:前OU仔, QUIT U轉左去澳洲第一大

個陣我係14年DSE,個屆畢業生都仲係好多,人地樹大個陣好撚串要揀人架

ive都屌打啦

一間青大都可能大間過樹大
而且出gpa清清楚楚，唔似樹大咁不知所謂

拎青大比覺得有d侮辱左青大
青大面積同設施有得同bu比

香港樹仁大學所有課程為文科、社會科學與商科課程，並沒有工程學、理學及醫學。教學語言為英語，輔以粵語。教科書及講義的文字主要為英語，輔以少量中文。
當初唔要政府資助都一定要搞4年degree，今日不如再有骨氣d，搞全中文「大學」教育呀笨

LM了解 正皮俾樓主

其實hkcc都係，份野英文notes，好多時上堂講講下就講左中文

推死樹仁

Btw屌樹仁都唔好吹奏Ou,恆管

ive 3.5 有poly offer

3.8 有 hku/ust offer

青大面積=兩間bu
柴I同hkdi都屌打到樹中

用月田尸

Poly hd都瘋狂屌打樹中
樹中班社工系學生近乎全耶撚
經常打飛機話自己係業界出名聽話
社工聽話都係優點 真係本末倒置

我地有速度大學

vtc 學校資源屈機

係樹仁中學讀完四年
再讀兩年ive啦

普通英中入政府資助院校最少都有20-30% 我諗樹中都無咁多人升到UGC 即係連英中都不如 相信樹中會降grade 到去band 3 遲下要宣傳小學生入學

港大部分學系年年都係6月28-30出gpa，雖然Department一早講定幾時出

不過其實搵工唔須要等gpa，已經返左大半個月

asso點同，學店
樹仁有大學名，有啲堂真係成個sem用中文教
有啲講講下全中文
平時港人已經少講英文，如果一間大學都唔係以全英教，樹仁學生英文

真。中文大學
真。中文中學?

我係final year啊
表示6月28 12:27仲未有gpa

係呢間垃圾學校都讀到final year
俾我year1 就quit左

屌你老母臭閪OSA 逼鳩人填sleq 唔撚想填份濕鳩sleq就遲一個星期出GPA 死全家啦OSA 成班八公八婆垃撚圾

好心final yr果d就放人一馬啦

LingU >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Tree U

Ling u學費平啲，同埋包你有hall喎
雖然教務同總務處都係一樣咁仆街

ling u勁幾倍

ugc同 non ugc高下立見

ling u 環境好好多
某啲科都出名

政冶成就頗高

垃圾樹中 咪撚讀 一定後悔 利申 quit左

人地Ling u 廢極都係ugc, dse又收得唔係低，都有21，22
環境同設施就唔使講啦，人地包4年hall,樹中邊有
拎樹仁同Ling u 比是否on9?

包4年hall 都唔會想住囉 俾osa 撚狗咁撚

回憶番曬黎

我小學同中學個hall都靚過佢

普通lecture hall都驚過佢

繼續屌OSA老母

仲㭍撚過挨大喎

一年收咁撚多錢 個hall都仲咁柒

有冇樹仁份annual report睇下?
想睇下D錢去左邊
google search唔到

樹仁係私立，唔需要公開

好似好多屎跡咁...

招風兄仲有無野爆

呢間學校真係好撚濕鳩 由其係學校高層同osa 有上過莊都知學生根本無實權 乜撚野都係班高層話晒事
屌見到secret成班圍爐打飛機都唔知做乜鳩 好心唔好再衝出黎柒啦以為自己勁過三大咩
住hall真係好撚柒貴 班職員同保安都on9嘅 中學家長式管治 其實嚴到咁唔爭在set埋門禁

利申樹仁仔 真心睇唔過眼班飛機撚 有ff過改變不過都係敵不過班老屎忽 各位2017dse考生 諗清楚先好入

支持
利申垃圾

大家貼上各中學secret 力勸所有人唔好入樹仁
推！到！樹！仁！冚！家！鏟！

新同事樹大Social Science grad
好想知讀d咩

推推推推推推推推推推推推推

無聊望下樹大圍爐笑到仆街

#N9383

"最近網上有好多人討論緊樹仁，我想喺呢度一抒己見。
冇錯樹仁係比較新既大學，有d方面都有待改善。
但唔好唔記得我地係全港唯一既私立大學。
喺美國，ive league全部八間都係私校，資金上唔太受政府干預，
所以學校政策、方針上都可以比較自主，容易突圍。
人地harvard, yale得，點解我地唔得？
再者，有邊間大學一升格就即刻變名校？
所有野都係由學生、教員一朝一夕努力得返黎既成果。
樹仁既同學，我地唔需要同人地爭辯咁多。
事實擺在眼前，我地有既係資源，同埋各位同學既鬥心。
有自信，好好利用資源，做實事，為校爭光。
共勉之。"

拎樹仁同ivy league相提並論，知唔知醜 ？
樹大有嘅係資源，但係連學校行政都做得咁差，校舍更加唔好提
各位同學嘅鬥心就睇唔到，淨見到個個都好有心係secrets開po圍爐打飛機

有時間打飛機冇時間讀書
抵佢入樹仁

正常拎16-20分都入asso上u啦
好人好姐點會入樹大，入得都係智障，或者係自卑到極點嘅人驚比人知自己入唔到u，跟住樹大都照殺，入左之後又唔甘心比人話間u廢，先開po圍爐

#N9396

"本人愛校心切，得悉近日樹大賊招風竟敢出言不遜，傷害我校上上下下全部人的感情，特此作了一首詩，鼓舞樹仁bb的士氣。
********
樹壯當自立，不怕位世襲。
仁者當自強，思前不想後。
大眾皆讚賞，進步無人擋。
學富皆五車，取締八大堆。

By 樹仁memes"

我地樹仁係仁者
我地樹仁會思前
樹仁大眾都讚好架
樹仁進步緊架
我地樹仁仔學富五車
我地樹仁仔屌打8大

一齊say
8大 我屌你老母 8大 我屌你老母

佢邊間教會

假膠渣
如果真心嘅話

入得樹大，dse多數有16分以上，中英文都有3以上
呢個分入asso既話都係average以上，英文3報non jupas更加好有優勢
Asso又靚grade，入到去唔好玩咁多，gpa過3入八大根本唔難，過3.5入埋三大笑返人轉頭tim
偏偏要行呢條賤過asso嘅路，咁就一世

做人最緊要知道自己定位
學校高層不思進取 管理得差
Hall貴到唔係人住 設施同價錢唔成正比
學生個個都好頹 氣氛好差
呢啲全部都係事實
有得揀 你會簡8大定樹仁？
好多野都比唔上ugc係事實
唯有做好自己 努力chur gpa走同讀master洗底
Secret啲老屎忽comment打曬飛機咁
我自己睇完都打曬冷震
其實黎黎去去都係果幾個打 可以唔洗理佢地
總之Dse雞真係要諗清楚
利申：樹中學生 上年睇完樹大巴post仲take offer既on9

不要再說了

真係有個咁嘅page

床頭屍

成日攞拉curve出黎講，不如讀下咩叫normal distribution先
咁又係，樹大仔邊識呢d[/quote]

知唔知點解要用abs grading?咪就係出果份PAPER易D，咁咪多人靚GRADE D，樹中既學生咪多人高GPAD

呢間都叫U 我話你老母比狗屌都得啦

樹仁幾時摺啊，好撚柒啊救命

Push

做咩停手

係囉

入asso/hd好過啦 雖然要chur 2年但有機會入返8大 ugc 就算入唔到都可以報返恆大ou同樹中

樹中好似話asso gpa有2.5就有獎學金 收asso仔仲要得2.5嘅人 大家諗下都知呢間掛名大學咩質素

仲有睇完科法商真心覺得間學校都on99 又唔係llb 讀完又入唔到jd 讀返bba唔好

呢樣真

呢個post越嚟越高質
唔單止有樓主嘅細心分析 仲有一堆on9仔打飛機去證明樓主嘅論點：入樹仁讀到變痴線佬

我樹真心係全港第一私立大學
唔講了 學校打鐘要上堂了

我好後悔當年唔聽樹巴講入左樹中
入到黎忍中學設施都算
冇咩靚女得肥西都算
D學生質素差連基本econ野都唔識都算
忍某prof串9我地垃圾都算
扑你個街成班freerider黎既
做gp個個潛哂水又話死老豆又死老母，仲要好自豪咁話自己上左半年堂咩都唔識
書都讀唔好，仲話要博盡，學人打飛機pound of school

我hi 你auntie

我前世做咩比你班pk拖累

我都係想安靜讀下書，博下tran走姐，有錯咩

我而家點算好

利申:retaker,dse434444,y1 cgpa得3.0
我今年仲報左兩科dse等緊放榜

當時點解入樹中?

想讀個科asso冇位唔收我，絕望之下先迫住入去讀

有得走好走
利申有得走無走 好撚後悔

我個系入面仲要有差唔多三分一人陪我一齊考dse

想走，走唔到

去UK讀仲平

Asso唔收但樹中收
代表啲咩？

樹大仔嬲嬲豬

見到你地係咁抽樹記水
我真係越諗越撚灰
根本唔知自己做乜要支持一間U 10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫尊重、respect?
好撚煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無屌你隊愛隊先
一失分出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

返工遇過幾個樹仁狗
無個正常

我一開始都好似你咁，最後……

自資學士每人3萬蚊學卷
樹大今年收生應該不成問題

好慘呀樹中仔
值得可憐

正常就係

好耐冇睇過呢篇野

考得好咪quit 入8大
考得麻麻我會直頭quit u 專心tritake

星期一至五坐爆哂啲巴士小巴都算，連星期六都唔放過我地附近居民

又屈我樹大

樹中學費今年4萬有找 今年DSE的你放榜搭的士去報

咩系？

星期六info day 報左名 去唔去拎300蚊書卷好🤔🤔

會唔會係入左學交左錢先比你
或者係買滿幾多幾多先-300果啲卷

有無條款?

無 無得禁入去

讀degree都有野送
國力都冇啦
明顯係有伏既U

邊到有得報名
有冇得walk in?

推推跟進

年經

樹大招風姐

痴撚線

推呀

垃圾先讀瘋大

支持大學

搶學生先送得三舊水書劵

雖然知考到成督屎嘅同學好驚
但千奇唔好入樹仁呢間垃圾
一入就一世無得翻身

推

dse同學仔千祺咪中伏
入樹仁，悔終生

讀心理系乞食有保證
讀心理系乞食有保證
讀心理系乞食有保證

入樹中悔終生，某大專院校學生表示

推！

年年叫人唔好入，都有d dse雞為左「大學」個名而揀樹大

間房望落仲殘過我間中學
好心就翻新下啦

已經算光猛

有冇迎新禮品同3000里數？

唔好咁啦
大家都係無校巴嘅苦主

老鬼輕輕一推

樓主做乜停哂手呀

張枱咁細

太好了
祝福所有樹仁大學生

入開大啦

見到個唔太熟嘅fd比人水左去報樹大即刻些牙返呢個post先

推推先

星呀星 接力

推post積陰德

樹大仔lm

樹大真係咁差？

入左黎一世比人笑同抬唔起頭做人 仲衰過asso 你諗你喇

睇完個PO都入樹大既真係抵死

Help push

仲衰過我間band3 雞校
不推不是人

本來有諗過讀完high dip轉嚟讀 睇完個post 好彩冇報到

推到有新野爆

等入HKU

樹仁secret又見打飛機post
提醒我上黎推

今年樹大招風巴打好撚懶

本身睇左樹大secret 諗著入樹大放棄jupas, 而家睇完個post都係排返HKU做A1

你覺得係科大定樹仁拎1st hon難d
係科大踩mean=c+

你答我啦柒頭
我除左中文同少部分人文學科外,不論major定GE course全部都英文教
有日我個讀樹仁既朋友入黎搵我食tea,順手sit埋堂
結果佢聽左3個字就訓著左,佢話樹仁冇可能全英文教
你話d人有幾廢

都唔輪到你啊 人地唔收HD仔啊

唔係喎，asso同HD都可以報讀direct year 2架喎
官網都係咁寫嘅：

屌我讀asso個陣都全英文教啦

係咩？
原來已經改左
因為我好耐之前睇篇文講有人讀完ive想去in樹大
但樹大直接話佢地唔收HD學生

JUPAS 一推

屌你老味 樹大巴打係咪死撚左？

有冇人知quit u有咩手續

去教學大樓度拎form

OK THX

唔好以為新傳會好啲 其實新傳都好撚黑暗
最大粒嘅爺爺成日都唔聽人講野 自己話晒事
仲要同出面有聯絡嘅公司一齊壓fresh grad價
每年完sem都會排除異己 反共嘅老師都要走
明知intern有啲公司有問題 例如性騷擾學生
都照將有問題嘅公司放入list 俾下屆嘅學生揀
以為無人講就無人知間公司有問題

睇完先發現原來垃圾真係無下限
諗下班八大都考唔到嘅DSE雞，為咗大學個名揀咗樹大
成世人就背負樹大個名同68000x4的學債
樹大仔有時真係慘過ive仔
讀ive 最多咪唔讀書嘅垃圾
讀樹大同話比人聽你係憨鳩仔有咩分別
真心講句啊，係樹大又冇大學咁多機會，好似intern,exchange,research,識下prof,玩下比賽
身邊嘅人又唔係勁，眼界差好遠啦
Dse仔可能會諗讀完樹仁係搵份文職政府工，同八大頹科嘅人咪一樣
但想像吓你間公司老細係KongU嘅，實錫自己友多啲嫁
同事同一間u又多個話題，ive仔都同聲同氣自嘲啦，你樹仁撞唔撞到自己友都成問題啦